(有圖）香港機場真係好靚，廿年都仲係咁襟睇

次次去機場都覺得好靚

Terminal 1 內籠又大又有光猛

送上hka j圖2張

T1啲手工真係靚到不得了
唔洗遠 你行去T2對比下就知

sg靚啲wor

轉到工未

坐係t1 欣賞緊

港英政府基建

赤臘角主題曲
歲月如歌

T2 起左一陣又話要拆。 真係ON99

sg 嗰個幾新先得
同埋一定有借鏡香港

喂, 唔好唔記得個戇鳩T4
擺你因航過去明玩你

出面靚有咩用
人地sg入面贏你幾廿條街
香港剩係得duty free shop
仲要去到邊個閘口d shop一樣

T2都幾好，無乜人，夠哂靜

唔夠冷氣

一落車行橋入去幾有氣勢
世上冇咩機場有依個感覺

SG 靚到癲撚左
好後悔去，搞到覺得香港果日一啲都唔靚

睇得出你已經癲撚左

坐係m記望出去好正
勁開揚

內籠好撚舊

係，比公司調左去SG 做三個月野

我幾鐘意SG T4 啲音樂同藝術文化，D 裝飾好靚

入廁所行一轉出黎再比分

我坐Scoot去新加坡T2轉機
一d都唔靚喎
係咪我去左個舊terminal？

新加坡機場屌打

新加坡機場屌打條撚咩 人講你又講

挑機又冇圖

講黎講去就算輸咪就係輸sg一個機場

Hka 都係世界級

T1 全世界咁睇有第幾名

T2仲要好舊 設計唔靚
上機同落機兩班人會撞埋一齊

如果播埋歲月如歌一路行橋更加有氣勢

行個條橋真係會毛管棟

唔係點會叫做英國送比香港最後既嫁妝

次次一行條橋就會諗起歲月如歌
之後哼住行

香港機場真係好正

有冇支那幼蟲響依度當眾屙屎圖？

成個旅程最期待就係行落去果條斜路

機場膠

SG機場設計麻麻地咋喎
用wifi又唔方便 洗手間要行都好遠先到
坐又唔舒服

唔係點養肥大陸班狗官

其實都開始落後

機場係靚,但管理就差!

香港真係我去過最靚、最有感覺嘅機場
桃園、成田同仁川都差幾皮
外國嗰啲霉機場更加唔使講

認真都要講句

HKG>>SIN

之前去新加玻轉機
中心部分無電動步道
搞到轉terminal去一個GATE要行成廿分鐘
想去轉LOUNGE來回差唔多一個鐘
佢有個單軌鐵道 不過分開左四段而唔係一段
其中某D單軌站仲要唔係接駁
行極都行唔完

其實HKG先係香港國際機場簡稱
HKA人唔笑狗都吠啦

如果要講勝於香港的話我揀HND

羽田機場個殘廁係日本第一
應該係世界第一

同埋有六厘舍沾麵

最鍾意新千歲
好多野買

HKIA

HKG係IATA code

其實星加波嗰個靚好多

新機場同當年既啟德機場真係差十萬九千里，但不得不佩服當時既啟德機場細細但吞吐量都好驚人。

T2都拆啦.怕咩?

總之HKA就錯

sg 勁多娛樂
仲有個花園，贏晒

Az巴

真係人唔笑狗都吠啦

港珠澳個聯檢大樓都好似幾靚

試過搭scoot臨上機望到轉咗登機閘口（本身無廣播無提示）仲要係最盡嗰個 中間係無電動步道 結果好彩跑得快上到機

死雞撐飯蓋

VHHH 成日係fright sim X 飛

新加坡不了

唔係踩香港機場
只係星加坡個T4真係太勁

行去過關嗰條路個天花設計到好似有星光引路咁
啲音樂同個吊飾做到好似未來咁
燈光又舒服

佢啲娛樂係from轉機客

成個機場好人性化同user friendly

唔明上面堆人負咩皮

不斷播英超

香港唔會有建築美感同城市藝術

咁我不如同你講VHHH呀？

我日日返工行條天橋都會

我記得頭幾次出國包括去左新加坡T2/3同大阪關西
心諗：乜人地D機場咁寒酸嘅⋯

每次去機場 時間許可一定搭A線巴士
係7樓落車拎住個gip行落條斜路去check in果下
成個環境好光猛，空曠 個人好舒爽 有無人明呢個感覺？

終於有人講
每次飛都覺得香港機場好modern
New York, London嘅機場都比唔上
不愧係香港國際機場

機場禁區廁所設備幾新，水龍頭用dyson
同埋都幾乾淨，臨上機前都要屙多幾次尿

廿年都覺得好襟睇好靚

你轉過轉機未先
試過係呢個機場瘋狂行路未先

完全明白
係其他國家感受唔到既果種感覺
一行入去，由上而下見到成個客運大樓全貌既感覺

美感
每次去到機場都覺得好舒服

T2個頂幾靚嘅

又讚英國佬玫瑰園計劃
係咪搞港獨

樟宜機場你話配套設施人性化就得
講設計就...感覺一般般

SIN T4先靚

露宿者之家

首先多謝大英祖國
然後多謝Norman Foster

for 定 from丫

不過係時候要翻新
開始舊

我就麻麻地
多野玩 多地方休息 配色同香港相反 評價都好好

咁係因為愛香港啫，學#26話齋，都淨係輸星加波

講起
上海機場真係最唔啱身份 又舊又殘又暗又細又焗

緊係，個設計師係apple park個設計師

咁天馬公園都ok
係裏面啲人閪

日日返 都仲係覺得非常靚

Ma john巴

好似做過幾年第一機場

其實紅磡火車站都okay

其實新起個中場客運廊都ok

北衛星就

呢樣真

好鐘意個樓底好高 好闊落

好似係連續十年,而家過左20年仲係世界前5名內

排得前過香港果d都係後過香港好多年之後先起

多謝英國佬啦

其實麻麻地

連新加坡人都嚟香港轉機
上次拍片鬧機場野食俾狗都唔食

大家會唔會好鐘意聞香港機場陣味

屌！！！！同好

你認真
某啲廁所污糟都爆
但個清潔啊伯都扮睇唔到
自動皂液機 十部有十一部都係壞
AA管理=垃圾

有咩味

香港人最proud都係依個機場

下...d金屬建材仲係好靚

不過好多塵，但都明個樓底咁高點可能成日都抺

機場員工表示
屌你老母臭閪
廿年前已經起到咁撚遠

呢樣真
每次行都好有feel

香港全部好既野都係英國佬留落黎

過左20年有咩係港共做又有聲有色享世界美譽，
除左打壓異己上新聞外我睇唔到有

設計令到個場好光猛，但又唔會覺得殘眼，望落好舒服。

SG啲Terminal鋪頭多 底層仲有商場 唔似香港得名牌 等機果陣又有ps4玩 有戲睇 入面真係好過香港好多

機場熱到hihi

港英最後遺留既建築

而家果堆

定位唔同

但係好臭

機場 都有膠

啟德果個係日本仔炸山比戰鬥機用
點估到咁多年後咁細細地方咁多人
港英有遠見

呢樣又無屌錯喎

飛機場打飛機
sor 有d 爛

香港地咩都係垃圾屎
包括你

北京嗰個都係
明明係首都機場，入面好似停電咁
日光日白，入到去勁暗，又焗到爆
得個大字

由北衛星開始到中場到未來三跑客運大樓都係Aedas 都幾靚

有種莫明其妙嘅興奮

玫瑰園真係英國屈香港錢都好
但係屈得黎對香港人有著數

去完changi就知靚

乾淨 舒服既味
好難形容

有d懷念以前係機場接女收工個種回憶 屌

每次聽呢首就諗起機場

樓主帶埋我飛plz

VHHH

香港機場當時絕對係劃時代建築，當時拋離晒其他機場

星加玻同支那啲新機場都係睇住佢黎做參考

喂大佬 用左20年而家都算好先進

T2

T1

兩個差幾遠

有種軍臨天下既feel

係日本等你

彭定康：埃及妖后以來最大的嫁妝

杜拜可以一戰

為左有得行橋我願意搭A車唔搭E線
係橋落真係好似多份豪華感

次次都係搭e車再搭lift 上去

e車個feel真係差好遠

仲咁有時尚感

有啲
真心覺得無之前咁白，新淨到反光
但算係咁，強烈要求上至下全面清潔

真心唔覺 我新加坡住過一年左右
機場去過七八次 除左多啲娛樂性嘅設備之外 內籠其他真心唔覺得會靚過香港

你哋搭咩線架
我嗰區E車都係天橋落架喎

係好靚但係得個靚字管理好差
部部APM都一陣酸縮臭味港鐵唔理HKIA又唔理
T1個個廁所都一陣臭味都唔加下抽氣
中場觀景台要聞煙味,T2比錢上到去空地一個乜都冇
啲舖頭除咗東翼啲名牌其他全部複製品咁度度都見到佢
比商店投牌搞埋啲專營權你賣得人地唔賣得獨市賣到貴一貴
入到禁區想食嘢除咗7樓個3,4間快餐全部都貴

再好嘅嘢都比某啲人敗晒

搭e 車同問

51:01
唔係e車都係呢度嘅咩

中場設計好垃圾喎
T1由APM上去L6搭兩次電梯搞掂
中場由APM上去L6, 不單止要轉幾次電梯, 電梯同電梯仲要隔好遠

e32去亞博
機場做總站會上橋

E23
1:02:32

1h 05min
我平時喺呢個位落
一落車就係天橋，直接行落去check in

好混亂

老豆有份起

好搞笑
但係E41去亞博都係停上層

第一次搭機鐵喺T1落，一到果下真係嘩一聲

淨係得E33 E33P E34A E34B同E41停上層

e33 e34ab e41就上面落

E42 E23 E11 E22個啲係下面落
E33 34A 34B E41好似係上面落

屋企樓下有齊A E E係下面落
通常普通去機場 例如接機會坐E
去旅行就豪啲坐A買感覺

劃時代建築

呢樣真係靚 每次入去都有種嚮往出發嘅感覺 其他機場俾唔到

嗯 天氣不似預期........

呢個重點
一行入去見住啲人來來往往好正

攞行李等到佛誕

sg機場都拎嚟講

佢對外show俾人既都好新淨
但入面禁區office完全無翻新過

第一次去東京果陣 發覺成田機場好細
東京咁大個城市以為個機場會好大

香港機場真係算係咁 去過好多地方機場都係覺得香港機場冇得輸 係亞洲我諗得白雲機場可以拍得上香港機場

不過最靚最土豪我會揀卡塔爾多哈機場 個機場裝修好撚痴線

啟德仲靚

HND廁所無廁紙

覺唔覺掃桿埔個大球場個設計都同機場好似？都係咁有英式味道

去到#84先有人提Norman foster
同香港淵緣極深既architect

你去過啟德未架

啟德係個IGS同九龍城望到飛機果種震撼感,客運大樓好撚垃圾的

當年新機場開, 全香港都好興奮, 我d屋企人會拉大隊去參觀,珠三角有親戚來香港唔係搭飛機都會專登試下機鐵同去機場半日遊,98年果陣真係劃時代既建築風格

藍底白字呢個係香港之前都無機場咁樣用,大部份都係黃底黑字,而家全世界都係咁配色,再加高樓底同自然採光

唔識分T1 T2但真係無香港咁靚

啟德去赤鱲角等於舊公屋搬去獨立屋

英國人最後既禮物
用得多錢 但用得其所
比起而家用咁撚多錢 咁撚多問題 港共垃撚圾

機場站都好靚 都係norman foster設計？

仲有香港機場隻藍色底係獨有顏色嚟
Pantone上面搵唔到
因而命名「HKIA Blue」

以前讀書 呀sir講過T1個建築師好高要求 果陣好多人話佢晒錢係門面野
出到黎就見到一分錢一分貨

呢個真係唔得
個頂太喧賓奪主

英國人收100蚊交100蚊貨
中國人收100蚊交50蚊貨 還會賴你們的地很硬

多謝英國佬留比我地嘅玫瑰園計劃

睇到眼花

呢樣真係唔知

所以真係唔知咩咁靚

第一次去桃園（T2)
一到台灣
屌你個抵境大堂細撚到
完全冇任何指示點樣搭地鐵
鋪頭更加唔使講 少到仆街
離境嗰陣入到去竟然係同抵境同一層
加上指示又唔清晰
搞咗好耐先知原來係上面嗰幾層
仲要逐層逐層搭扶手電梯上去
唔似得香港一落車條天橋就已經帶你去離境
一抵境就好明確咁指你去搭車或者搭地鐵

仁川幾好 冇乜好講

D stand for ?

黃底黑字我覺得幾靚
Heathrow airport 都係咁配色

藍底黑字而家比支那濫用晒
搞到香港冇咁靚

same

禁區office係點

但郵輪碼頭係失敗之作

禁區office租左比客就係等客搞

講office開hkia tower同awtc入面都好靚，隔音又好好..

SG係得T4正
T1T2始終偏舊

無敵既T1禁區....9影

中場客運廊的日與夜

仁川出境大堂

仁川入境大堂某一部份...張相個陣係17年12月

關西機場入境禁區外...
去過幾次都心諗呢到咩事

關西機場出境好好多....趕住入禁區9影

不過TPE T2真係唔掂...
T1入境個到啲設計搞到我個人望多陣都覺得暈

T4 個頂既三角環跟著音樂D郁, 仲有個瀑布都好靚

HKIA Blue 而家用耐左D版甩左色, 有色差, 一撻撻咁

你睇樓上張實物圖你都見到

都係.. 所以唔太鍾意過中場
不過中場好靚，一睇就認得係中場同會覺得新潮.. 啲地毯又靚...

天台花園係幾正 但入面未睇過

中場都設計得幾靚 幾舒服

有無圖睇下

TPE啲配色翻新之後跟足HKG

50? 20就有

但Norman foster將Hong Kong 所有Projects變做China
連Hong Kong 都唔寫

大陸機場設計抄到香港好足下...

係 去台北機場心諗咁似香港既

SG T4 係人唔太多, 起左一年, 又新, 玩音樂+環境元素, 仲有好多藝術品

又有自助Check in + 自助寄行李

細細地 只係香港T1 40% , 但係好靚

香港機場設計真係好好,好靚好方便
全世界啲機場已經去咗10幾廿個 冰島機場真係不敢恭維

北京嗰個又真係Norman Foster設計嘅 似都唔奇 其他就...

T4好多藝術展品 係正嘅

要㩒入去先睇到Hong Kong...

好多鬼佬都鐘意佢入面好多樹 唔似一般機場咁科技感
又有瀑布同埋D藝術展品係識郁
而且真係無咩人, 聽到音樂, 個廁所乾淨到, 好撚舒服

喺我去過嘅機場 始終都係覺得HKG最靚
其次係HND 可能因為新 無論配色 燈光 設計 定佈局都好靚
之後就NGO 其實間隔同HKG 差唔多 都算唔錯

至於TPE T2就算撚數啦 T1翻新之後冇論外型同內籠啲設計都唔錯 不過先天不足太細
KHH 又細又舊 RMQ 更細但新少少
越南嗰兩個唔知點解始終有浸中國除
其他咩KOJ FUK HIJ OKJ OKA CTS就唔駛提啦唔同級數
NRT雖然叫舊 但係T2落機行去入境嗰陣塊大玻璃真係世界級靚
KIX 明明歷史唔長 但設計得好醜樣全橙色 同埋禁區啲燈光又係好暗下
KILA 同 PVG 啲設計差唔多樣都唔知係咪抄 但係唔靚
BKK 其實睇得出設計得唔錯 不過垃圾保養 夜晚仲要好似唔夠錢開燈咁好暗
至於大家都讚嘅SIN 我去嗰陣仲未有T4 用緊舊Terminal
真係好舊 禁區候機室樓底又矮
下年第一次去歐洲 睇吓到時LHR帶到俾我咩感覺先

玫瑰園

SIN 新Terminal 贏太多
唔洗20年 個優勢無曬

幾年前去英國, LHR入境個feel好啟德

一去到歐洲全部都係霉爛臭機場

黑底黃字先夠韻味？
一定新先係好？

我係T4

上次係倫敦返香港坐維珍成個場都紫色光，我以為上左一樓一

T1睇A380真係世界級.

*唔計D死角機位.

送上兩張

公平d講, 你唔同terminal轉機/去唔同termnal lounge, 香港你咪試下去MID-FIELD/北衛星再返轉頭, 一樣. 而且香港40返21無回頭APM坐, 一定要行. 有電梯都要行3個字la. (己經係行得快).

KIX早你HKG幾多年起

AA同事表示去過咁多個機場
自己香港個個算唔錯
黎緊幾年有大Project
大家期待下

新個D支那project有邊個見得人? 算鳩數la. 垃圾AA.

Zurich 靚啲

去過香港機場廁所就知

廁所有咩問題？

SG環境裝修俾到人舒服安靜既感覺
但轉機既話垃圾

屌你，d人係咪咁撚直必腸呀，擺明曲線黎，負評死全家

就算美國 歐洲啲機場都好鬼垃圾

認同

我今年用過changi機場起碼7-8次，教都訓過，完全唔覺有咩咁特別 最多係d地墊幾好

又唔好咁講
我都好期待搞到好似上海迪士尼咁樣

黎緊T1擴建 到時可以睇下整成點

個人覺得T1有heathrow airport既味道

真心，有咩特別 佢係冇你一入香港機場個個宏偉feel, 交通配套 一係的士 其條9成人都係搭鐵，出閘一上去已經係好細既走廊啊乜乜77

去親機場到急屎，可能太宏偉

年頭去Heathrow轉機
行到我仆街

你指SkyCity?

有時會臭臭地 但overall乾淨

好似有條橋連去北衛星

呢個係其中一個啦
另外T1都有大搞作

正 好想入AA 好中意機場

不過真係要快d upgrade
週邊機場個個都起新Terminal

ICN個新terminal好似好正咁
利申 未用過

個感覺好正
好多人 好繁忙 但完全唔會覺得迫 好大空間感 又光猛

睇樣係靚嘅
但唔夠人做野同埋冇淡好食先慘

之前google過冰島嗰個
香港求其一個大型巴士總站都靚過佢
不過可能係因為人哋都唔追求豪華
人少少 夠用就得

每次出發去旅行
一行條橋既感覺好似係覺得今次一定玩得好開心

食黎講其實都唔算少
黎緊food court翻新完又有新景象

管理差...

我指唔夠人手

咁T2拆左之後點

Sg有得打街機

離境大堂離遠望出去成個鹹蛋黃照入黎個種感覺真係冇乜邊個機場可以比到嘅震憾黎

真係每次去旅行都會感嘆香港機場真係好靚
特別係去BKK KHH SHA PVG
第一次去PVG直頭呆咗
心諗下 黑媽媽乜都無都叫國際機場？

利申 機場員工

世界最top既建築師Norman Foster ,有咩可能唔屈機

香港滙豐總行,蘋果新既Apple Park 都係佢起

勁多痴線建築

重建，accommodate 返三跑

望下西九個山墳

t2 成個大陸車站咁

norman foster呀大佬 唔靚就假

咁講會展夠靚

PVG抄香港機場

同埋舊式航班顯示牌嘅換頁發發聲，先有機場feel
LCD mon 絕對係無機場feel

咩年代呀仲要發發聲
出去第二度嘅機場仲見到依啲發發聲都覺得落後啦
又大舊又顯示有限

天賦海灣個概念都係norman foster
起完出黎

算數啦
當年港英政府話要用2000億起香港機場
香港人咪又係屌柒政府用曬d 儲備
起個無必要既機場

你去下德法個啲機場，同南非差唔多
機場黎講，亞洲大城市機場多數都靚過歐洲

4年咋喎
4年靚過佢咁多

係香港政府
以前係支共先叫佢做港英

一有post讚香港機場
仲有啲坡撚出嚟話樟宜機場仲正點點點

坡仔機場係多野睇同玩，但講靚真係唔夠香港嚟

作為一個親身用過啟德機場嘅乘客
我可以話呢個機場嘅效率係相當驚人
客運大樓雖然細 但動線都係好細心規劃
出境、入境由landside到airside都係同一層唔使行上行落（泊outerbay就當然係無奈嘅選擇）
我覺得呢方面都係影響咗新機場嘅設計

樟宜係室內設計精緻但冇氣勢
上面有巴打講到香港機場落車行去check-in
推住行李車行過條橋落斜
大堂一覽無遺 次次都有種毛管戙嘅感覺

都唔係成個歐洲都咁差
巴塞隆拿同馬德里都幾新，開左十幾年
巴黎果個就真係又霉又舊

德國柏林起緊個新機場，睇圖外觀幾靚
但已變爛尾樓同無底洞
因為工程管理失誤起左件垃圾出黎，可能永遠都開幕唔到

新機場T2雖柒,但係人流logistic都係極高效率

落車 -> 同層checkin -> 行到尾落電梯 -> 過安檢同immigration -> 上無人車 -> 到閘口(北衛星除外)

成個flow可以30分鐘內完成,外國無一個機場做到咁完善,當然餐廳果d集中曬係T1禁區又係另外一回事

T2低層留返做大陸車候車大堂其實幾好,留返曬d蝗係個香港人唔會去既位

其實T2本身冇入境部份、要靠APM等我覺得都唔係問題
如果T1現有入境大堂夠晒用，咁T2又係咪有必要整多個？
最錯係改咗T2呢個名，因為好多人覺得係一定要有齊出入境先可以稱為terminal

所以聽聞重建後T2真係會做埋出入境

拎行李個位呢幾年飽和得好緊要, 其實應該一早要分拆

咁係因為多咗三跑嗰邊嘅新客運廊
T2「短命」被人批評
其實啟德最後歲月嘅擴建部份咪仲短命
不過係充分利用 唔似而家T2咁睇落好似underused

Sense of place 呢d urban planning 嘅概念你識條鐵喵

講cx就會提sq

分隔d支那人呢點幾好

等上機睇風景
坡佬行埋一邊啦

淨係光猛已經好好J，大陸啲咩一線城市機場又暗又霉咁

HKIA真係好靚，每次去旅行都忍唔住影返幾張相

大 有名designer設計都無用
大陸d車站 機場永遠好暗好焗

有種我終於去到機場嘅感覺
細個一路行條橋一路望住吊住嗰架飛機，一定有種香港機場好巴閉嘅感覺

坐機鐵永遠冇呢個feel

項目初期由英國著名建築師Norman Foster建築師事務所主理設計，而項目建築師是香港胡周黃建築師事務所

ching我都係咪同一個tg group

遲下會有再近啲既位
直頭係apron睇到人做嘢

仲有設計太花巧 令人唔舒服
浦東萬箭穿心 深圳密集恐懼

金玉其外

真係笑撚死
星加坡T4同香港個垃圾T2係同一風格

香港個中場>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> 星加坡T4 = 香港T2

一條條野吊喺天花板做乜鳩

韓國仔機場幾靚

無乜國家有咁大落落地玻璃等飛機

係呀真係識條鐵
啟德未執前成日去已經覺得好舊啲燈仲要用黃色
同幾年前未翻新桃園T1一樣啲設備見到都覺得落後
如果依個年代新起嘅機場仲比本地人/遊客見到依啲咁有urban planning嘅特色發發聲
樓上咁多人嘅回post已經講晒見到啲外國舊式機場冇人會好feel啦

兩個機場都令人好唔舒服
失敗設計

PVG參考咗葡京賭場個風水陣
要出入境嘅外國人都遭遇大劫

之前去屎忽痕去鳩鐵站睇下 嘩屌 真係好似去左深圳北咁 又暗 啲牆同窗仲有地板勁多積 真係嚇撚死 普通西鐵站都靚過佢 同機場簡直唔洗比

去親機場唔理係接送機定自己飛都好開心
好光猛好靚

簡直就好似小學個d一日旅行咁

我都覺得自然光唔夠 玩玻璃又唔玩盡佢 得個多字

冇計
西九高鐵站由新加坡御用設計師操刀

唔係掛

深圳機場都係同樣參考葡京賭場
但我唔肯定邊個位

去過咁多個機場真係得香港機場有旅行果種feel 尤其係坐夜機

客運廊我有份參與建造我自豪

好多人拎新加坡同香港比
我覺得 邊個好d 好睇你用既係邊個terminal

SIN T1, T4 未用過 comment唔到

SIN T3 的確係幾正既 肯定好過香港既T2
同赤鱲角機場 Terminal 1比
起碼都係同一個level 甚至好少少

SIN T2就真係好殘 HKG T2都輕鬆屌打佢

至於歐洲既機場
Amsterdam 同 Zurich 都唔錯既
Heathrow 新T2 同香港個感覺幾似
Heathrow T3 & Gatwick就真係幾差下...

之後會唔會參與

坐凌晨機十一點零到機場同日頭人來人往又係另一種 feel。

不會了,轉行了

之前去過澳洲Adelaide嗰個
一落機嗰條通道，我以為係睇完戲行後巷入返商場
Check in counter都係，好似戲院售票處

西九龍站靚d

估唔到係照住佢做樣版
英國佬新機場vs 大陸高鐵

當年個設計係劃時代

97 後好多外國/大陸機場都有向香港機場 "致敬"

多哈新機場直頭copy香港機場

算啦
機場始終都會舊
之後翻新就會變翻大陸味濃架啦

我參與緊

新加坡樟宜早年參考桃園機場

希望唔好

第一樣失守 可能係指示牌加殘體字
趁起新T2一次過改晒

放心，唔會加殘體字
將來既T2同TRC都好靚

信你

香港已經冇嘢再值得驕傲
希望機場嘅新面貌可以幫我哋爭返口氣

登機口旁個落地大玻璃構思好正，可以俾人等上飛機時望下停機坪風景，影下飛機咁好正，同埋可能樓底高既關係，就算人多個環境都唔會覺得好嘈

吓，香港機場d野食唔差啵

之前轉新細明體真心on9
好彩修正返

香港機場個設計令人放鬆
除咗心曠神怡嘅停機坪風景 充足但不過分刺眼嘅光線
仲有入口處至登機櫃檯之間嘅斜橋緩衝
慢慢行 吸啖氣 欣賞下個機場
唔係好似其他機場咁 一入玻璃門就趕頭趕命走去check-in

坡佬覺得正嗰啲嘢食
好多時都唔啱國際旅客口味
我覺得香港機場應該要多番啲飲嘢嘅bar

金記

多謝大英帝國

認真
boarding pass / baggage tag 紙皮味嚟

小朋友個時睇TVB覺得機場好撚靚一直都想去
去到17歲第一次去機場簡直係震撼
依家去過各國幾個機場
冇一個場夠T1勁
唯一一個可以同T1比嘅建築物應該係東京競馬場

東京競馬場

香港馬場好過日本d馬場好多

英國送比香港人最後一個禮物

係絲打先好相認

真！跑馬地真係好撚屈！沙田更加唔洗講
但係玩左咁耐馬機同埋跑馬Game
見撚到東京競馬場真係好撚感動

多得個機場每次出trip/去旅行心情都特別好

試過飛T2就知個分別有幾大

國內線就係
國際線未夠7點就話落閘唔做生意西曬面

收左錢交足貨

去博覽館尾站個堆係地面停

究竟踩SIN機場果啲人有無去過
人地機場又新又先進 又帶出到果個地方好注重綠化工程
裝飾藝術又唔馬虎
一路行都keep住有野睇下 一路覺得個機場設計得好有心思
香港就真係需要學習下人地咁全面發展

我幾年前先第一次踏足機場
好記得個感覺真係覺得好壯觀

香港有落地玻璃無敵風景
又使乜喺入面搞咁多嘢整色整水搞到風格混亂
睇見咁樣我都頭暈眼花

睇親機場紀錄片都好滾動

唔係話踩 認同香港機場有學習地方
但唔一定要學SIN 風格根本唔同路線

norman foster 都冇美感？really?

新加坡冇表達自由
只有裝飾 沒有藝術

9月中朝早影嘅
係幾靚

有讀同有讀archi嘅人睇嘅野/放嘅重點係唔同啲嫁啦

一句否定晒全香港

不過
香港近年 普遍欠缺建築美感又唔算講錯
可能咩都講實用 要用盡空間 欠創新 尤其d豪宅 牙籤樓
反而d新商廈 寫字樓幾靚

發展商咪淨係識叫你用最少既地劏最多既單位出黎囉
商廈都算有返d發展空間架喇

佢d自然光同空間感真係

空間感

宜家係K則邊即係CP4起緊幢T1 annex building絕對破壞晒客運大樓既對稱
北衛星起完條橋仲可以當佢唔痴實主客運廊，但T1 annex真係

Foster + Partners 嘅設計真喺好靚

呢個行去搭車既位置都係我覺得設計得好靚好舒服既地方

之前去過北京個機場T3同香港機場好似
連D牌既風格都一樣
同埋又係有果條橋比你行落去.....不過個頂就係有少少中國風, 同埋大過香港果個

本身以為只係同一班港商起，邊打邊查左資料:

T3C主樓及其配套工程位於現有東跑道和新建跑道之間。該主樓由荷蘭機場顧問公司（NACO）和英國諾曼·福斯特（Norman Foster）以及奧雅納（ARUP）組成的聯合體共同設計

原來係同香港同一條友有份設計, 難怪

有時真係唔好一句得埋去話咩抄抄抄, 人地同一個人幫大陸設計....又變左抄, 都係自己查下好D

支那自己再加料
係都要用支那紅
同埋周度都整廣告牌
加上維修保養一貫馬虎
幾靚都變殘變柒啦

去完唔覺殘wor, 一入去覺得采光好好
都十一年, 真係殘既話, 以大陸水準可以好柒

首都既機場, 人地唔會懶係呢度 整體感覺得覺得北京係幾靚, 個頂加左D 暗紅,唔差
係禁區都可以有中式涼亭.....怪左少少

開始舊

T1擴展部份唔知會搞成點

所以CP1係唔係都要起番一舊
不過Baggage Reclaim真係唔夠位

個屋頂都吹翻過幾次喇 唔殘？

我自己親身去唔覺得殘 係合理十一年樓齡condition

為大而大，去過一次，為咗搭一班機行到腳跛

好多香港人真係用過哂4個Terminal

新加報機場好多先天缺憾先搞到要整色整水

樟宜T1 (3K to HKG)
死氣沉沉以為入咗舊啟德
入閘前想搵塊窗都難

樟宜T2 (TR/TZ to HKG)
除咗有塊懷舊航班牌同樓底高少少外同T1冇咩大分別
對眼都係冇咩遠野望好攰

樟宜T3 (SQ to HKG)
登機櫃位係全機場最好嘅一個（所以國營SQ有T4都唔走）
但上面天花啲裝飾同下面啲擺設完全唔夾
出咗境後一條直線分2層設計想搵野食上上落落都見到有間冇昆蟲行餐死
公園個塘仲要養蚊OMG

樟宜T4 (CX to HKG)
造工用料下流（講真可能差過香港T2）
怪唔得只有廉航、大韓同CX過去
最靚嘅天幕喺不準停留嘅出入境櫃位前
其餘地方又係天花版高少少嘅T2

全部Terminal大直線設計
然後幾架so call Sky-train又每個Terminal停1兩個地方
班次又耐，坐完都係行死人

我真心唔明
咁水皮靠左擺件野又擺件野遮醜嘅失敗設計
成日自製積水又要多蚊蟲都可以吹奏
坡哩你地面皮真厚

新加坡都知再無限加Terminal遲早深近視/腳痛
決定照抄香港國際機場過去做Terminal 5

俾返版權費香港未

不過真心, 入禁區仲要坐車去閘口呢下真係好反感
係HK 都唔想坐巴士OR 機場METRO 去登機

t2 7仔對面差電位果個唔男唔女人

Szx咪睇撚到頭暈 有密集恐懼症應該好辛苦

會變色架屌你
唔向上望都算
啲光會打落食物度
見到KFC啲雞又綠又紅又紫又橙
唔撚知以為自己食緊分子料理

你冇留意冇贊嘅人出樟宜嘅圖架咩
因為啲景太弱
打唔到卡

唯有周圍擺劣質膠雕塑俾人打卡

不過點講都好
管理上樟宜>香港
唔係點會有人去完個劣質機場都撐佢先

香港有硬件冇軟件
離完全支化不遠矣

感覺大機場好似個個差唔多

擴展會有停車場，加自助行李託運counter食埋T2現有既check in櫃枱，再會加2條行李轉盤位

到時航空學院/幼兒院會搬過去T1 annex，上面仲有比機場員工用既餐廳同設施例如球場

最正嘅位係佢啲結構, Foster啲structure
個roof, 個span

sorry冇影過, 要用網上圖

（更㠪）下面果段係搬去CP4 extension幢野至啱

學黃子華話齋入機場已經係一場旅行
好難唔抱住興奮期待嘅心情入去
而且設計又巧妙到令機鐵同巴士客一入去都好有氣勢
條斜路令人可以居高臨下咁步入機場順便J下天幕

有圖
但個roof既設計係唔可以掛啲大型掛飾，所以咁多年都唔見佢吊啲大大件既野係上面做裝飾，最多掛條新年快樂上去

嘩好柒

唔掛嘢係好事 搞到不倫不類

咪咁架 政府盡力想淡忘架

樟宜軟件真係好好多
我帶小朋友有好多野玩
又多櫈坐
安檢係登機前先做都好好
唔洗點排隊